[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

話說之前有個post share 咗品蔥手足建議，就係「讓”飯圈女孩”幫忙攬炒」

詳情可以睇返

今次就係講點樣喺微博扮藍絲

From :

內文:

前幾天提到假扮“飯圈女孩”去給國內已經極端的民族主義火上澆油，國內的朋友可以直接假扮成“飯圈女孩”，港人因為語言習慣和文化差異，還是直接說自己 是“愛國港人”比較好。 相信大部分港人都很聰明，看到我之前寫的那兩篇文章已經學會了，不過今天我還是想具體說一下假扮“愛國港人”的一些要點，算是拋磚引玉。

1. 基本立場

作為一名“愛國港人”，雖然生在香港，但是心在大陸。 一直兢兢業業工作，覺得自己不關心政治，但特別討厭那些抗議的人打擾自己工作掙錢，心裡很希望祖國早點把他們鎮壓了，在微博上也和“飯圈女孩”在同一戰線。

自認為性格溫和，絕不對別人人身攻擊，偶爾會說“幹”之類的普通人都會說的髒話，但不罵特別難聽的髒話。 但是，儘管愛國愛港，和平理性，但觸碰“底線”的行為堅決不能忍！ 什麼是“底線”呢？ 比如批評中國，比如畫錯中國地圖，比如說“Free HK”。

這位“愛國港人”除了說話方式是香港的，其它的想法都和“飯圈女孩”沒有兩樣，都認為國家利益高於一切，都認為祖國現在強大了，再也不用忍氣吞聲了，任何事情 都要反駁回去，讓別人道歉！

2. 一些評論展示

以最近的 NBA 事件為例（中國先要封殺 NBA，但上海比賽座無虛席），這位“愛國港人”大概會有以下發言：

1.儘管我也是球迷，但莫雷的港獨言論絕不容忍！ 國家一定要封殺 NBA，不然又讓那些廢青得意，我們這些普通香港市民實在受夠了。

2.就算不能看 NBA，也可以看足球，或者可以來香港旅遊。 我說真的，香港普通市民還是愛國的，我代表他們歡迎大家。

3.看到外交部發言人抵制NBA我特別激動，沒想到大陸有些敗類那麼不團結，居然還去上海看球，我在香港都覺得丟人。
雖然生在香港，但我出去都說自己是中國人。 現在我要說我是中國人，但不是上海人！

4.我們的香港警察冒著生命危險維護國家統一，你們不用蘋果不看NBA就不願意了？ ！
本來看到那些廢青我為香港人感到羞恥，但看到那些上海球迷，我發現我們才是男人！ 至少我們還有香港警察！

5.胡主編/團團，我這回可就不同意你了，雖說愛國要理性，但這回可是大是大非，外交部都發言了，我們抵制NBA有錯？ 該溫和的是NBA！ 他們不道歉為什麼要原諒他們？ ！ 你對得起我們的香港維護秩序的警察？

6.懷疑宣傳部出了壞人。 現在微博虎撲大量刪帖，渣浪秒撤熱搜！ 大家去網信辦舉報！ 擴散消息讓所有人看到！

7.香港人支持警察，抵制NBA，絕不當 NBA 跪族！

8.我支持理性愛國，但堅決反對雙標！ 以前我喜歡何韻詩，現在演唱會都不去了，支持國家！ 你們看NBA就可以？ 讓我們這些愛國港人心寒。

9.美國文化輸出太嚴重了，香港的那些廢青很多都是被美國文化洗腦的，內地的同胞一定要警惕啊，這次千萬不要放過 NBA。

我不太熟悉香港人的語氣，各位可以修改成香港人的語氣，保持內容和態度不變就行了，也不要直接複製粘貼，不要被小粉紅發現。 只要語氣找對，這種垃圾東西很容易寫的。

注意最好別說髒話，像共青團那樣義正嚴辭地胡說八道效果更好。

這些評論可以去微博上人民日報或者什麼帝吧下面留言，或者也可以寫長一點，然後說“這是來自一個香港的人心聲，求轉發@共青團@帝吧”。

3. 放鬆心態，長期鬥爭

各位不要把煽風點火當成主要鬥爭方式，也不要追求速成，就當做和玩遊戲一樣的娛樂就好，示威回來網上調戲一下小粉紅，當作放鬆了。 雖然中國政府現在想給民族主義降溫，可他們根本做不到，那些“飯圈女孩”也不是鐵板一塊，如果有人溫和了，可能立刻就會被對手批鬥打壓。 而且很多“飯圈女孩”的偶像以前都因為政治被封殺過，忽然遇到NBA不封殺了，她們會覺得特別不公平。 所以會不斷有類似 NBA 這種事情讓我們可以煽風點火，慢慢來。

接下來可以煽風點火的一些事包括：

1.深圳 NBA 比賽
2.貿易戰
3.華為孟晚舟
4.漫威電影《上氣》

以及可能會有名人繼續出來支持香港，大家準備好。

歡迎香港的朋友把這篇轉到連登，也歡迎轉發到其它地方，不怕被小粉紅們看到，看到了去審查藍絲也是好的。
=====================================

其實身為香港人，我哋對藍絲嘅了解應該係最深入，或者可以討論下藍絲啲邏輯同日常用語，可以扮得仲似啲同埋效果大啲

自推10次

幫推

推動BLIZZCON國際戰線要錢要人呀

push

推

忍唔住想拋個書包

古語有雲
師夷長技以制夷

用班蠻夷鳩嗡嘅方法對付佢哋！

呢招好毒辣

不錯

高質post冇人睇

3Hk>freehk反而就推得上熱門

小弟作死黎拋磚引玉下先

利申作為一個不幸地咁接觸好耐中國網絡文化嘅廢青，基本上都好多次接觸到「同胞」嘅言辭。

佢地基本上黎唔開幾個關鍵詞：「港毒/港獨」「廢青」「支持警察」「中國牛逼」「暴徒」或其他變體，呢啲用最多係因為比較貼近近排啲示威活動，而佢地都係因為呢啲先映入我地眼簾。

然後就係句子part，須知道宜家我地要飾演一個極度缺乏思考同充滿忠誠嘅愛國撚，係唔能夠講嘢太詳盡，要流於表面得黎仲要極具排外性質，所以類似「中國牛逼」「厲害了我的國」「美國要是進來了香港就沒了」「央視不可能有假新聞」「港毒份子荼毒香港」「美國要吞併中國」呢啲充滿排外性質嘅就好值得參考。

最後就係輸出嘅語境，呢度分兩part，一部分係藍絲，一部分係紅絲(明白架啦)。
藍絲講嘢永遠冇共黨人咁激進，比較傾向厭戰同試圖合理化自己講嘢，「哇啲暴徒咁兇殘架」「支持香港警察，還我美好家園」果種。
而紅絲(愛國撚/共黨人)就掉反轉，相當激進嘅同時已經默認咗自己講嘅嘢係建基於自己默認係真理嘅事上(有啲point甚至係老吹)，係類似「美國是來吞併中國和香港的，傻逼」「等美國這樣對待香港你就知道什麼是滋味」「港毒禍港，你媽死了，骨灰都給你揚了」「那幫港毒份子是收了錢的」啲fd。

小弟嘗試拋磚引玉一下啦，希望對大家玩嘅時候提供到啲幫助，覺得背景唔gur或者覺得冇幫助嘅大佬麻煩屌細力啲。

有無link

撚五毛新方法

偽小粉紅添煩添亂作戰

藍絲都要捉鬼

屌你溫家寶
上Twitter or anywhere同五毛論政必學

鍵盤戰線寶典

其實係要研究先學得識藍絲啲邏輯
不過對黃色新移民,或者由藍轉黃個啲黎講,會易扮好多

上海人還好意思說自己是中國人嗎
我們只要地不要人，上海人馬上滾出中國

pish

上海人真係想

義正嚴辭地胡說八道

廢青被煽動還不自知，需要思想教育，讓他們知道國家的強大。

其實可以扮港漂
姐係係大陸出世
但係黎左香港讀書/做野
所以用廣東話打字
因為佢地心底裏面根本當香港人係外族
只有大陸人佢地先會信

記記記得係咁踩香港地方細又人多
好懷念大陸既屋企好撚大
依家只係被迫留係香港
只要一畢業/轉工就會返去家鄉

諗起幾年前唱紅打黑 買國貨

咪講「大陸」兩隻字
要講「祖國」

呵呵，口裏說愛國，身體卻很誠實，連NBA都捨不得還說甚麼愛國。

玩分化 幾好玩的樣子

話自己係中立，但明明講d藍到黑既野
話中國雖然有唔係咁好既地方，但改善緊，強大緊，話d香港人係唔了解中國，睇得太多毒果

好多藍絲係咁講

推!!!
以子之矛，攻子之盾
就等各位祖國同胞感受吓香港人氾濫嘅愛國情懷啦!

推
仲可扮賤種五毛去外國撥火，可以玩既例如911等，將外面啲左膠都推到佢地憎支那人

冇錯，支共鍾意玩民粹我哋就陪佢玩到盡，令去比呢啲民粹騎劫，backfire搞到自己。

笑死我丫ching

你地尼班搞港毒噶暴徒，遲早畀天收！

正

佢地好pro

要將智力變番幼稚園真係好難

推，呢個真係正。

呢招要好小心喎，
最好內地一個post 外國一個post
將言論cap 圖翻譯
如果唔係輿論亂哂籠

Push

推推推

層壓式資助革命

有用post推

火上加油好呀

留名學野

幫推呀！！

微博有冇咩起底功能，就咁開個新account會唔會俾人識穿架

有得睇註冊日期，所以要經營下，有時轉發下啲野

咁都可以反利用
話香港個環境太差，要學啲警犬去微博取暖

輸出革命

幫你推

唔係抖音咩

要掀起佢地反共既情緒

model answer

不接受建議，上面已經靠NBA，Blizzard，Apple，自動分化緊，
你埋沒良心扮藍，俾人覺得香港輿論環境居然仲有大部分人撐政府/狗？
你想攬炒，點解要俾人覺得香港政府仲有「大多數人」支持，輿論到毋須出動解放軍。
你想和平演變，真·一國兩制，極端對立情緒輿論更加冇可能。
扮藍喺完全廢，正如藍喺廢一樣。
扮極端紅，扮極端抵制，令D唔憨鳩既同胞（如陳秋實哩類敢為公義發聲既，我願稱為同胞而唔喺大陸人）反思覺醒，令d憨鳩紅繼續激嬲全世界，適時地換ac支持覺醒既人，先做得落。
唔好同人講你喺香港人（藍），直接扮極端紅，ccp一軟你就屌佢話失望，打書面語轉簡體，唔熟悉語境扮得太假就直接copy and paste d極端紅言論

其實有時想扮藍都好難諗到idea
因為自己始終有個良心

高質post無人like
呢d先係絕戶計
從敵人內部分化
係對家一直對我地做緊
點解連登仔唔咁樣還擊
R爆頭諗唔明
可能係憎大陸人憎到一個點
連咁好機會打擊對方都放棄

啱，真心要學下玩滲透

lm

高質

呢個方向ok

我建議去到咁上下就轉批鬥愛國港人，同另一個ac 鬧番自己，話唔係你地，香港人都唔會咗自大

推睇到佢地互屌真係笑出聲

其實品蔥咩來頭 咁既文章都可以係大陸生存到

上Facebook藍絲page留言有冇得諗，見有人做緊，但都係五毛多好多

受教受教，唔講真係唔知香港有共青團。